[延禧攻略] 英媒：大陸劇 影響 台灣觀眾 對 中國 看法

1.媒體來源:
CNA中央社

2.完整新聞標題:
英媒：陸劇影響台灣觀眾對中國看法

3.完整新聞內文:
（中央社倫敦30日綜合外電報導）儘管兩岸的政治緊張升溫，英國媒體注意到，大手筆華麗製作的中國時代劇，過去一年讓台灣大眾對中國的好感增加。台灣民意基金會日前公布一份民調顯示，台灣民眾對中國大陸好感度增加4%為48.8%，首度超越反感度，反感度則由47.4%降為43.9%，引起討論。

英國「電訊報」（The Telegraph）報導，儘管中國仍名列台灣民眾的不喜歡國家地區，但台灣民眾對中國的好感度增加，部分可歸功於高收視率的中國連續劇，像是瑯琊榜、後宮甄嬛傳、蘭陵王等。

社會學專家、國立台灣師範大學副教教莊佳穎表示，能接觸更多的大陸流行文化及製作精緻的歷史劇，以及大陸具前景的經濟，是台灣民眾對大陸好感增加的原因。莊佳穎說：「許多台灣民眾喜歡這種古裝劇，因為相較台灣或香港的同類型戲劇，陸劇中的布景都是真的，像是清代宮殿。我覺得也許5或10年內，中國流行文化就會主宰東亞社會，他們的市場與產能太大了。」

電訊報指出，中國連續劇平均一集的製作預算為17.4萬英鎊（約新台幣700萬元），台灣影劇每集卻僅5萬英鎊（約新台幣200萬元）。

北京另靠經濟軟實力和賺錢誘因，吸引台灣人才到中國，引起部分人憂心北京試圖破壞台灣重振經濟，並靠銀彈增加在年輕族群間的政治影響力。

台北市電影委員會總監饒紫娟表示，近年來有約40萬的台灣專業人士前往大陸發展，當中許多是娛樂圈，歌星尤其受到像「中國好聲音」這類在台灣也有播出的大型歌唱選秀節目所吸引。

饒紫娟說：「他們吸引許多才華洋溢者登陸，包括在台灣受歡迎的流行歌手，這對我們的流行樂與文創業是一挑戰。5年前，台灣在區域內的流行樂仍執牛耳，但現在都被中國大量的觀眾與市場所吸走。現在若到中國發展，被認為是代表有才華、更能在競爭社會裡生存。」

（譯者：陳亦偉/核稿：蔡佳敏）1070701

4.完整新聞連結 (或短網址):